<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[LIST OF PUBLICATION]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.jpeg</url><title>LIST OF PUBLICATION</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 03:07:03 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:06:59 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[✧ Stop Procrastinating With Note-Taking Apps_demo]]></title><description><![CDATA[
很多人并不知道什么是“个人知识管理”（Personal Knowledge Management），照样可以很好地完成工作，因为他们没有拖延，没有为了让事情变得完美而进行各种优化
“个人知识管理”这个词在过去几年中被夸大了，对于很多人来说变成了另一种复杂的拖延方式 Obsidian, Roam Research, Logseq, Notion……
明显的拖延很容易被注意到，我们会为此感到悔恨
复杂的拖延让我们觉得自己很聪明、自己正在进步，但事实上并没有 复杂式拖延的表现 制定超过必要限度的、事无巨细的复杂计划
没完没了地研究，阅读超出必要数目的书籍
与人谈论想法和计划，但不采取任何实际行动
沉迷“个人知识管理”，挤占真正的工作时间 创建复杂笔记系统会让自己感觉良好，但感觉良好并不代表工作完成得好或在做真正有用的工作
个人知识管理系统在追求某种虚幻，就像滚轮中的仓鼠不断追求永远达不到的东西（完美） 必须记住，这个世界上没有任何完美的系统。做好一件事总是伴随着不确定、挫折、困惑和混乱，尝试消除这些因素是徒劳和耗时的——人必须学会在混乱中取得进展 Sascha（<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://zettelkasten.de" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://zettelkasten.de" target="_self">Zettelkasten官网</a>） There's a tendency in all of us to gather useful stuff and feel good about it. To collect is a reward in itself. As knowledge workers, we're inclined to look for the next groundbreaking thought, for intellectual stimulation: we pile up promising books and articles, and we store half the internet as bookmarks, just so we get the feeling of being on the cutting edge. 我们都有一种收集有用信息的倾向，并为此感觉良好。收集本身就是一种奖励。作为知识的搬运工，我们倾向于寻找下一个突破性思想，来获得一种脑力上的刺激。我们把可能有意思的书籍和文章堆成小山，把半个互联网都标上书签，只为了给自己一种处于“科技前沿”的感觉。 “收藏家谬误”（Collector's Fallacy） 收集笔记、书签、PDF、高亮文本并不能提高效率+产出富有成效的结果，处于“科技前沿”的感觉毫无意义，除非用这些笔记信息以某种方式进行输出（书籍、文章、视频） 个人知识管理系统可以帮助我们提高效率，更好地完成工作，但它不是工作本身，也不是工作的必要前提 将个人知识管理视为工作，就默认了它可以无限制占用日程安排，方便自己拖延并自然地消除所有愧疚 我们会无意识地把所有时间花在理论、思索和计划上，无暇进行实践 避免将个人知识管理视为工作，就有机会限制构建和调试系统的时间，用于处理真正的工作 有些事情只能通过实践来学习：撰写文章的人，会在写作过程中获得新的领悟；处于执行阶段的创业者，会偶遇规划阶段无法想到的方案和灵感 the optimization-procrastination trap 不断换用新工具、尝试新 APP 和新功能，认为这样可以从根本上解决自己的一切问题
经常以超出必要限度或收益递减拐点的频率优化和调整正在应用的知识系统 个人知识管理系统只需够用即可，没必要追求完美 观看有关以某种特定的、更复杂的方式记笔记的视频教程 the "perfect tool" trap
以上两个陷阱的本质：盲目追求虚幻的满足感 坚持使用同一种工具至少6个月，除非有强有力的论据支持自己换工具 people have done great things and great work without these complex systems（比如过去在监狱中写书的作家） 更多相信自己的大脑（放轻松） 第二大脑不能代替自己真正的大脑
许多个人知识管理成瘾者会记下遇到的所有信息，却不为实际思考留下任何空间
在获取信息和思考问题时，好的想法与洞察力都会自然而然地出现（但不会在整理笔记系统时出现） 尝试基于某个项目做笔记 选择一个项目（书、产品、视频……），围绕项目做笔记，链接相关的概念、创意和想法 无意识过滤大量无关信息（会使笔记系统变得混乱）
或多或少知道自己在寻找什么或需要记下什么，可以放心忽略其余部分，害怕错过信息的感觉消失
由于自身在努力取得切实成果，拖延的时间变少 优先提升工作能力和产出 大多数笔记系统都有很好的搜索功能，不需构建过多结构就能精准找到特定信息
先开始工作之后，再去考虑是否需要调整和优化工作流程以及笔记系统
评判知识管理/笔记系统的标准：是否有助于提升工作效率（包括工作的数量和质量） 给自己设定一些可行的限制 “每天最多花30分钟在改进笔记系统上”
建立获取信息和记录笔记的流程，这样就不会分心然后开始拖延 将获取信息和处理信息划分为两个独立的步骤 相关资料 Contents ]]></description><link>d-发布/✧-stop-procrastinating-with-note-taking-apps_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ Stop Procrastinating With Note-Taking Apps_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:06:39 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ Markdown 语法文档_demo]]></title><description><![CDATA[ 在文本前添加 # 表示标题，# 必须在行首
# 的数量代表了标题的级别，共支持 6 级标题
Markdown 中凡是不成对的符号，后面都需要空格 不同的 Markdown 应用程序处理 # 和标题间空格的方式不一致，为了不影响兼容性，最好用一个空格在 # 和标题之间进行分隔 在 MN4 中五级和六级标题的大小差距不大
在单独一行上使用三个或多个星号 (***)、破折号 (---) 或下划线 (___) ，并且不能包含其他内容
为了不影响兼容性，最好在分隔线前后都添加空白行 粗体：在文本前后各添加两个星号，或使用快捷键 Cmd + B 斜体：在文本前后各添加一个星号，或使用快捷键 Cmd + I 粗体和斜体：在文本前后各添加三个星号或下划线 高亮：在文本前后各添加两个等号、使用快捷键 Cmd + H或使用&nbsp;&lt;mark&gt;&nbsp;标签
&lt;mark&gt;高亮&lt;/mark&gt; 实下划线或虚下划线：使用&nbsp;&lt;u&gt;&nbsp;标签或&nbsp;&lt;span&gt;&nbsp;标签的&nbsp;style&nbsp;属性
&lt;u&gt;实下划线&lt;/u&gt;
&lt;span style="border-bottom:3px dashed blue"&gt;虚下划线&lt;/span&gt; 删除线：在文本前后各添加两个波浪线 ~ 使用&nbsp;&lt;font&gt;&nbsp;标签的&nbsp;color&nbsp;属性来修改文字颜色
&lt;font color="red"&gt;红色&lt;/font&gt;
&lt;font color="blue"&gt;蓝色&lt;/font&gt;
&lt;font color="rgb(200, 100, 100)"&gt;rgb颜色值&lt;/font&gt;
&lt;font color="#FF00BB"&gt;十六进制颜色&lt;/font&gt;
&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td bgcolor=yellow&gt;背景（黄色）&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt; 修改字号的三种方式： &lt;font&gt;&nbsp;标签&nbsp;size&nbsp;属性
&lt;small&gt;&nbsp;或&nbsp;&lt;big&gt;&nbsp;标签
修改&nbsp;style&nbsp;样式 &lt;font size="1"&gt;1号字 最小&lt;/font&gt;
&lt;font size="3"&gt;3号字 默认&lt;/font&gt;
&lt;font size="7"&gt;7号字 最大&lt;/font&gt;
&lt;small&gt;小号字体&lt;/small&gt;
&lt;big&gt;大号字体&lt;/big&gt; 字号与颜色的综合使用
&lt;font size="5" color="red"&gt;字号为5的红色文本&lt;/font&gt; 使用&nbsp;&lt;font&gt;&nbsp;标签的&nbsp;face&nbsp;属性来修改字体
&lt;font face="HEI"&gt;黑体&lt;/font&gt;
&lt;font face="KAI"&gt;楷体&lt;/font&gt;
&lt;font face="GB18030 Bitmap"&gt;扩展字体&lt;/font&gt; 使用&nbsp;&lt;sup&gt;&nbsp;和 &lt;sub&gt; 标签来为字体添加上下标
&lt;sup&gt;上标&lt;/sup&gt;
&lt;sub&gt;下标&lt;/sub&gt; 使用 空白行 分隔文本来创建段落
严格的 Markdown 格式要求各个段落之间必须空行，避免使用空格（Spaces）或制表符（Tabs）来缩进段落
段落内部的多个空格和段落之间的多个空行，在阅读视图中会被合并显示为单一空格或空行
要想显示多个空格或空行，可以在笔记中使用&nbsp;&amp;nbsp;（空格）或&nbsp;&lt;br&gt;（换行）
在 MN4 中换行即可标记新段落，使用键盘输入时按 Opt + Enter 换行
默认卡片编辑中的字体、字号等功能和 Markdown 输入模式不兼容，从前者转化为后者时，前者的编辑痕迹将消失，需要谨慎使用该功能 使用 &lt;center&gt;&nbsp;标签和&nbsp;&lt;p&gt;&nbsp;标签的&nbsp;left / right 属性实现行对齐
&lt;center&gt;居中&lt;/center&gt;
&lt;p align="left"&gt;左对齐&lt;/p&gt;
&lt;p align="right"&gt;右对齐&lt;/p&gt; 需要注释的文本[^1] [^1]: 脚注内容 %% 脚注内容可以插入到文中的相应位置，阅读视图下仍然会被渲染到文末 %%
需要注释的文本[^也可以直接在此处输入脚注内容]
Tip <a data-tooltip-position="top" aria-label="✧ Obsidian 使用手册 > ^92d76d" data-href="✧ Obsidian 使用手册#^92d76d" href="1-原料仓库/1a-阅读笔记/✧-obsidian-使用手册.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">在 Ob 中可以使用快捷键来快速插入脚注</a>2
可以通过在每行开头添加2个空格来编写跨越多行的脚注 在段落前添加一个&nbsp;&gt;&nbsp;符号 为段落间的空白行添加一个&nbsp;&gt;&nbsp;符号（通过 Shift 键实现） 第一段
第二段 在要嵌套的段落前添加&nbsp;&gt;&gt;&nbsp;符号 第一层 第二层 第三层 块引用可以包含其他 Markdown 格式的元素 Revenue was off the chart.
Profits were higher than ever. Everything is going according to plan.
并非所有元素都能在块引用之内使用，需通过实验来确认哪些元素有效
在每个列表项前添加破折号 (-) 并紧跟一个 空格
使用 Tab 键缩进一个或多个列表项可创建嵌套列表，每个 Tab 表示一层 在每个列表项前添加数字和英文句点，并紧跟一个 空格
源码中的数字与渲染后并非一一对应，因此数字不必按顺序排列，但第一个数字决定了列表第一项的序号 在无序列表的破折号 (-) 和 空格 之后，用带 空格 的中括号 ([ ]) 来声明复选框
破折号与中括号、中括号与文本之间都需要空一格
在括号中写入&nbsp;x 或其他任意字符都可实现选中效果 Java
Python 可用&nbsp;Tab&nbsp;/&nbsp;Shift + Tab&nbsp;来缩进/取消缩进一个或多个已选择的列表项，以便快速组织列表
段落、引用块、图片：要在保留列表连续性的同时添加另一种元素，需将该元素缩进四个空格或一个制表符
代码块： 通常采用四个空格或一个制表符缩进（当它们被放在列表中时，采用八个空格或两个制表符缩进）
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="^60e077" data-href="#^60e077" href="#^60e077" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">围栏式代码块</a>只需整体缩进一个制表符 所嵌套的元素与前后的列表文本之间必须各空一行
列表：有序列表和无序列表之间可以互相嵌套 链接名称放在中括号内，链接地址放在圆括号内 [链接名称](链接地址) 链接标题：当鼠标悬停在链接上时显示的文字
链接标题可选，它与链接地址之间以空格分隔 [链接名称](链接地址 "链接标题") 如需强调链接，在链接语法前后增加星号
要将链接表示为代码，在方括号中添加反引号
不同 Markdown 应用程序处理 URL 中空格的方式不一样，为了不影响兼容性，最好用 %20 替代空格
添加图片：在方括号中输入图片名称，并在括号前添加感叹号 (!)。图片链接放在圆括号内，其后可选择增加图片标题 ![图片名称](图片地址 "图片标题") 可以通过直接拖动图片到笔记的特定位置来插入图片，相应的图片会被自动添加到附件文件夹中
给图片增加链接：将图片的 Markdown 置入方括号中，然后将链接添加在圆括号中 [![沙漠中的岩石图片](/assets/img/shiprock.jpg "Shiprock")](https://markdown.com.cn) 将单词或短语包裹在反引号 (`) 中 若要表示为代码的单词或短语中包含一个或多个反引号，则可以将其包裹在双反引号 (``) 中 在语法符号前加入反斜杠 (\) 进行转义，可将其渲染为普通文本进行展示 将代码的每一行缩进至少四个空格或一个制表符1 围栏式代码块（fenced code blocks）不用缩进 ```markdown
此处是 Markdown 格式的围栏式代码块
``` 代码块支持语法高亮功能，可在代码的第一行（开头的三个反引号后）声明语言来使用特定的语法高亮 相关资料 <br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.wolai.com/89rjeaKjQmD9m2kygMQeJE" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://www.wolai.com/89rjeaKjQmD9m2kygMQeJE" target="_self">MarginNote 4 用户手册</a> ]]></description><link>d-发布/✧-markdown-语法文档_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ Markdown 语法文档_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:05:52 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ Obsidian - The King of Learning Tools_demo]]></title><description><![CDATA[
Obsidian = Knowledge Network/Zettelkasten/Second Brain 有关阅读、写作、思考最有价值的资产 试图将所有其他 Ob 系统的闪光点嵌入自己的 Ob，只会创造出一个<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://baike.baidu.com/item/弗兰肯斯坦/6796014" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://baike.baidu.com/item/%E5%BC%97%E5%85%B0%E8%82%AF%E6%96%AF%E5%9D%A6/6796014" target="_self">弗兰肯斯坦怪物</a>
没有任何一个系统是完美的，重要的是快速进入写作流程
《How to Take Smart Notes》 *Zettelkasten：a note taking system from bottom to up* Building Personal Writing System Great for Learning Keeps it Slow：多数情况下阅读和速度并不能完美结合 Memory Boost
More Makes Sense Instant Feedback：如果很难用自己的语言表达出读过的内容，说明并没有理解，此时需要回看原文 “教学”可以帮助更好地吸收和掌握知识 Freedom to Connect：用文件夹管理笔记，容易让各个笔记相互孤立，阻止自己看到更大的图景 知识只有在相互的联系中才有意义
Flexible/open to connection Stores and Mixes Ideas Obsidian 可以把所有笔记储存到一个位置，用“标签”和“超链接”来组织它们 线上笔记能够随用随取，方便查找
文件夹系统会随着笔记的增加而变得越来越混乱 混合各种想法更有助于创造出新的观点 Faster, Easier Writing 大多数写作工作在做笔记的时候就已经完成了
永久笔记可以重复利用，不受写作任务的局限 找不到之前的笔记或无法重复利用笔记，会造成写作工作的效率低下 How to get good？ Practice
Feedback Idea
Reminder
To-do
Research List：想要进一步继续研究的主题列表
Writing Log：记录每天写作的字数 记录文献笔记锁定材料来源，可避免检索文献的重复劳动
Source Material 的分类：Books，Articles，Papers，Podcasts，Videos，Other，Waiting-to-be-processed Notes
文献笔记中重复出现的观点可作为永久笔记的主要观点 <br>Zettelkasten/Atomic Notes<a data-footref="1" href="#fn-1-513c6723446a10b6" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1]</a>
永久笔记脱离上下文语境，必须保证每次看到时都能被迅速理解，方便与其他笔记进行链接 尽量用自己的话复述：迫使自己进行深度思考，否则容易陷入被动学习
笔记最好做到原子化 keep notes short：less than 500 words or 1 page——keep things focused, concise and versatile
<br>mini essay/blunt informative sentences/story<a data-footref="2" href="#fn-2-513c6723446a10b6" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[2]</a> 可以联系自己的相关经验方便理解 tackle one idea at a time：拓展的部分写成新笔记，并使用标签和链接进行关联和查找
format notes to easier reading：善用空格和换行 引用原文是传达思想和观点的有力方式
通过快速切换功能创建新的永久笔记，可检查是否已经存在类似笔记
标签的作用：保证系统的整洁性
标签笔记的类型：Each tag is an empty note, not a "#" tag
标签笔记的内容：This is just an empty note I use as a tag
创建标签时思考一个问题：Will I ever use this tag again？ 每次创建标签时都要浏览相关笔记查看其标签，帮助自己回忆适合于添加到当前笔记的标签 制作标签的注意事项 avoid being too vague：看的时候不知道要讨论什么
avoid being too specific：之后可能再也不会使用这个标签
avoid using too many：容易造成笔记系统的混乱 Keep it below 4/5 most of the time keep tags related to your interests：tags should serve you and you alone（标签的个性化） rather than what other people will think is a common category（健身、社会学、数学……） 索引的作用：为笔记添加基本的逻辑层级结构，提供相关主题的切入点，形式类似于书籍目录
索引与标签的关系：将带有足够多链接的标签笔记用合理的逻辑结构组织起来，可以转化为索引 我们希望节省所有精力用于写作，而不是创建笔记 Status：代表笔记的发展阶段，包括 baby/child/adult 安装太多插件会导致整个流程过于复杂，分散注意力
相关资料 Contents <br>参见：《Effective Note - Taking to Remember More + Create New Ideas》（本博主的相关视频）<a href="#fnref-1-513c6723446a10b6" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a>
<br>参见：《Mini Essays: The Ultimate Learning Tool》（本博主的相关视频）<a href="#fnref-2-513c6723446a10b6" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a>
]]></description><link>d-发布/✧-obsidian-the-king-of-learning-tools_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ Obsidian - The King of Learning Tools_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:54:01 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Index]]></title><description><![CDATA[提示 当单一文件较大或文件数量较多时，加载页面将需要更多时间。如果点击页面中的各项图标时不起作用，请稍等一小会再试
由于 GitHub 的设置问题，此页面的文件名在左侧的文件列表中显示为 Index 点击右侧边栏右上角的 太阳/月亮 按钮，可以切换页面的亮暗模式
在左侧边栏顶部的 搜索栏 中输入关键词，可以对所有文件进行全文搜索 本地 HTML 文件尚未开启 搜索栏 功能 经豆芽测试，搜索栏 对中文的支持不够好，不建议搜索中文
点击左侧边栏右上角和右侧边栏左上角的 隐藏/显示边栏 按钮，可以收起或展开左右边栏 将鼠标悬停在两侧边栏的边线上，出现双向箭头后向左/右拖动可以调整边栏宽度
调整边栏宽度后，将鼠标悬停在两侧边栏的边线上，出现双向箭头后双击可以恢复默认栏宽 左侧边栏收起后，边栏图标也会被隐藏。此时只需点击页面左上角的空白区域，即可再次展开左侧边栏（右侧边栏不存在这个 bug）
搜索栏 下方是一个可交互的文件双向链接 关系图谱，点击图谱中的节点会直接跳转到对应的文件 点击 关系图谱 右上角的 箭头，可以放大或缩小查看整个图谱 关系图谱 功能在某些电脑上可能无法正常使用（不显示图谱节点和链接，原因未知）
关系图谱 下方是 文件导航 ，可以通过点击文件名来切换当前展示的文件 点击 文件导航 顶部 LIST OF PUBLICATION 右侧的上下双向 箭头，可以将文件列表全部展开或全部折叠
在有文件夹的情况下，点击文件夹标题前的 箭头，可以展开或折叠下属的子文件（夹）列表 右侧边栏的主体部分是文件的 大纲目录 ，可以通过点击章节标题来跳转到相应的内容 点击 大纲目录 顶部 TABLE OF CONTENTS 右侧的上下双向 箭头，可以将文件大纲全部展开或全部折叠
点击章节标题前的 箭头，可以展开或折叠下属的章节标题列表 较长的文件（夹）名称或标题名称无法在侧边栏中完整显示，此时需要手动调整边栏宽度，调整方式见上文
如果有其他文件链接到正在打开的文件，右侧边栏底部会显示所有 链接当前页面的其他笔记 列表
]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">Index.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:50:07 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ 子弹笔记（Bullet Journal）是什么_demo]]></title><description><![CDATA[
子弹笔记：一种快速记录的笔记方法，由 Ryder Carroll 提出 子弹：构成整个笔记的每一条内容 所有文字都要求尽量简洁
每条记录之前都用一个符号来标注属性 一般在开始一本新的笔记或年初 Setup 时，需专门留出版面记录各种符号的意义 记录的内容分为三类（<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.bilibili.com/video/BV1KJ411N7z4/?t=122.491909#t=02:02.49" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://www.bilibili.com/video/BV1KJ411N7z4/?t=122.491909#t=02:02.49" target="_self">02:02</a> ） Task：待完成事项，用实心圆点表示 任务已完成：在圆点上画叉
任务已取消：在任务上画删除线
任务已迁移：将圆点改成左箭头或右箭头——记得要将任务抄写到迁移后的相应位置 左箭头：任务将持续数月，或安排到几个月之后完成，需誊写到Future Log
右箭头：安排在当月之内完成的短期任务 任务很重要：在任务前标记“*”（重要性和优先级） Event：发生的事件，用空心圆圈表示
Note：描述/想法/评论/注解，用短横线表示 注释可以为任务和事件增添细节 <br>记录的框架分为五个模块（<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.bilibili.com/video/BV1KJ411N7z4/?t=281.751426#t=04:41.75" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://www.bilibili.com/video/BV1KJ411N7z4/?t=281.751426#t=04:41.75" target="_self">04:41</a> ） Index：一般出现在本子的前几页，可以根据内容需要决定是否保留此模块 Travel Plan
Study Plan
Bucket List
Birthday Wheel Future Log：未来6个月到1年已知会发生的事件 已经规划但不确定具体完成时间的项目
从日计划中的未完成部分迁移过来的项目
预期完成时间较长，一时无法详细规划，但有明确 Deadline 的项目 Monthly Log：版面通常以日历形式出现 预计将在本月完成的任务
简单记录本月发生的事件（固定/不固定）
从日计划中的未完成部分迁移过来的项目 Daily Log：可以提前 Setup，也可以随用随写 早晨/晚间规划当天的 To-do List，回顾前一天所有任务的完成情况，判断未完成的任务应当今天做完/推迟/取消 Collections：常用于组织购物清单或正在进行的项目/课程 在左边的空白页面写上主题，然后将所有相关任务+注释都迁移到右边的空白页面，并在 Index 中标注页码 月底复盘：确保所有未完成任务都被迁移 检查上月笔记：找出未完成的项目 思考：未完成的原因/是否值得继续完成 没必要完成，就把整个条目划掉，表示任务取消
决定继续完成，就把任务抄写到月计划中，然后将上月对应记录的符号从实心圆点改为右箭头 检查 Future Log：把相关条目迁移到月计划上，然后将 Future Log 相关条目的属性改为右箭头
检查 Birthday Wheel：按月份列出朋友生日的版面，把当月朋友的生日信息搬到月计划中
在月计划中写下每月固定的项目 高效率：可以通过回顾之前的记录，分析如何摆脱分散注意力的事情，有助于将时间精力投入到真正重要的工作上去
灵活性：掌握基本逻辑规则后，其他所有规则都由自己制定
相关资料 <br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.bilibili.com/video/BV1ts41197or/?p=2&amp;share_source=copy_web" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://www.bilibili.com/video/BV1ts41197or/?p=2&amp;share_source=copy_web" target="_self">How to Bullet Journal</a> ]]></description><link>d-发布/✧-子弹笔记（bullet-journal）是什么_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ 子弹笔记（Bullet Journal）是什么_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:47:18 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ 如何根治你的拖延症_demo]]></title><description><![CDATA[
非拖延者与拖延者的大脑差异 non-procrastinator: Rational Decision-Maker
procrastinator： Rational Decision-Maker：设想未来、从大局出发、制定长期计划……确保我们做那些make sense/harder and less pleasant things
Instant Gratification Monkey：完全活在当下，不关心过去和未来，只关心easy and fun easy and fun 和 make sense 有重合的部分
The Dark Playground: easy and fun 与 make sense 不重合的部分，休闲娱乐活动在不恰当的时间出现，会导致 guilt, dread, anxiety, self-hatred 等负面情绪 The Panic Monster：在临近截止日期、有当众出丑的危险、职业灾难或其他恐怖情况时才会出现，猴子唯一害怕的东西 two kinds of procrastination: 有/无 deadline，后者没有 the Panic Monster 现身，拖延的后果没有限制 后者是大量长期不快乐、内疚感的来源
拖延者感受到自己是自身生活的旁观者 解决方案：Life Calendar（1个格子代表1周） 必须时刻意识到“Instant Gratification Monkey”的存在 相关资料 Contents ]]></description><link>d-发布/✧-如何根治你的拖延症_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ 如何根治你的拖延症_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:47:10 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ 如何掌控你的自由时间_demo]]></title><description><![CDATA[
一种无效的方式：节约零碎时间，add it up
We don't build the lives we want by saving time, we build the lives we want, and then time saves itself.
Time is highly elastic, we cannot make more time, but time will stretch to accommodate what we choose to put into it.
KEY to time management: treating our priorities as the equivalent of that broken water heater
I don't have time = It's not a priority——Time is a choice
We have the power to fill our lives with the things that deserve to be there.
Step： 分析重要性，两个策略 Annual performance review（年度绩效评估）：假设现在是明年年底，what 3-5 things would make it a great year for you professionally?
Family holiday letter（家庭假期贺信）：假设现在是明年年底，what 3-5 things would make it a great year for you personally?
together：6-10 goals we can work on the next year break these down into doable steps, putting them into our schedules first：在周一开始前（周五下午—"low opportunity cost" time）就想好本周的计划 三栏优先顺序表：career/relationships/self，每一栏写两到三项，然后纵览接下来的整个星期（168 hours），看可以把这些事安排在什么时候 looking at the whole of one's time and seeing where the good stuff can go
相关资料 Contents ]]></description><link>d-发布/✧-如何掌控你的自由时间_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ 如何掌控你的自由时间_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:47:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ 治疗鼻炎中医泡水即可_demo]]></title><description><![CDATA[
热性鼻炎：黄色、浓稠状鼻涕
虚寒鼻炎：白色、清水状鼻涕 一般秋冬或春天花粉季较为严重 人体元气（阳气）下降、肺气不足、鼻腔缺乏气血——元气充足时，不管外界环境发生什么变化，都有足够的能量防御 男性：纵欲过度（阳痿、早泄、拉肚子、手脚冰凉）
女性：宫寒痛经（经期血丝、血块较多）
其他：喜食水果、冷饮 苍耳子、辛夷花、白芷、桔梗…… 辛香发散/走窜，能够打通鼻腔 玉屏风颗粒/胶囊：在人体表面加上屏风，阻挡外界的风寒 防风：将鼻腔中的风寒之气推出去
黄芪：补充鼻腔的气血，占据此前风寒所在的位置
白术：提升肠胃消化吸收功能、促进气血生成和源源不断地补充鼻腔 中成药的药效有限，使用玉屏风颗粒治疗鼻炎以月为疗程计量单位
生脉饮：补充肺气，改善肺部功能
人参片：泡水，用于补充元气【简便易行】
由太阴（最里面的肠胃）底面里开太阳（最表面的鼻腔）? <a href=".?query=tag:projects/探究/核实" class="tag colored-tag-projects/探究/核实 is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#projects/探究/核实">#projects/探究/核实</a> <a href=".?query=tag:todo/某天" class="tag colored-tag-todo/某天 is-unresolved" target="_self" rel="noopener nofollow" data-href="#todo/某天">#todo/某天</a> 相关资料 Contents ]]></description><link>d-发布/✧-治疗鼻炎中医泡水即可_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ 治疗鼻炎中医泡水即可_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:46:27 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ 鼻炎的本质是肺寒气重_demo]]></title><description><![CDATA[
中医的观念中从来没有过敏，只有正气跟邪气的对抗 过敏的本质是正气（肺气、卫气）虚到一定程度，挡不住外界任何微弱的风、寒、湿 肺开窍于鼻，肺气充足的人鼻子通畅、呼吸顺、嗅觉好，代表肺气能够顺利宣发出来
风寒束肺：鼻炎的人肺寒，肺中阳气不足，一点冷空气都能长驱直入，影响肺气正常的宣发和肃降功能 宣发：把好的东西往上、往外送
肃降：把浊的东西往下、往内收 鼻炎症状成因 清涕：阳气被寒气阻挡，鼻子得不到温暖，津液凝结
鼻塞：寒邪盘踞在鼻窍，寒气凝滞导致气血不通，呼吸困难 调理分为三个步骤：通、补、固 类固醇鼻喷剂：毫无用处
通：宣通鼻窍，解决燃眉之急——治标 方剂：苍耳子散【宣肺窍、散风寒】 苍耳子：性温散寒气，钻入细小孔窍
辛夷：辛散温通，打开鼻窍
白芷：香味向上，专入阳明经，药力直冲鼻腔和前额周围，赶走风邪和湿气
薄荷：疏散风热、清利头目，散开郁住的气机，让整个头面部清爽起来 寒邪郁久后会让局部气机不通畅，化为郁热，鼻子感觉涨热 时效：半天到一天鼻子就通了，鼻水也会停止 补：温补阳气，改善脾气虚寒、脾阳不足——治本 方剂：附子理中汤/附子理中丸【培土生金：补肺必先温脾。脾胃阳气足、运化功能好，才能不断将食物转化为精微物质向上输送给肺，肺气得滋养才会充足】【脾为生痰之源、肺为贮痰之器。鼻涕和痰的源头都在脾胃，脾胃功能差，则水湿难以得到运化，累积在身体中变成肺中痰湿】【此方不仅能够温暖脾胃中枢，还能借此振奋全身阳气，在治疗鼻炎之外改善人体的整体状态】 附子：大辛大热，纯阳之性，回阳救逆（类似太阳，普照全身）
干姜：温中散寒，逐肺中寒气（类似暖炉，加强中焦）
人参：大补元气/宗气，提升人体能量水平
白术：健脾燥湿，增强运化功能，排除多余湿气
炙甘草：调和诸药，补中益气，让整个方子的药性变得温和持久 固：益气固表，巩固疗效防止复发——症状稳定后收尾 方剂：玉屏风散【抵挡外邪，益气、固表、止汗】 黄芪：甘温，补（卫）气固表（卫气足则毛孔开合正常：打开时风邪进不来；关闭时汗水正常排泄）
白术：健脾燥湿，帮助黄芪补气（气足可以行水）
防风：体轻性浮，走表祛邪，遇到风邪侵犯主动出击 相关资料 Contents ]]></description><link>d-发布/✧-鼻炎的本质是肺寒气重_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ 鼻炎的本质是肺寒气重_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:45:58 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[✧ 虚寒或过敏性鼻炎治疗_demo]]></title><description><![CDATA[
苍耳子散加减合方（急性鼻炎）
麻黄附子细辛汤（外感引起的急性鼻炎，力度较猛不一定适合所有人）
桂枝汤（过敏性鼻炎） 辛芩颗粒
六君子丸：治疗脾虚
桂附地黄丸：治疗肾虚
补中益气丸：治疗脾肺两虚
附子理中丸：治疗脾肾阳虚 迎香穴
合谷穴
大椎穴
肺俞穴
中府云门
尺泽穴 每天睡前做三十个深蹲，可缓解鼻塞
相关资料 Contents ]]></description><link>d-发布/✧-虚寒或过敏性鼻炎治疗_demo.html</link><guid isPermaLink="false">D-发布/✧ 虚寒或过敏性鼻炎治疗_demo.md</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:45:43 GMT</pubDate></item></channel></rss>